<resources>
    <string name="app_name">CoffeeAppMuravey</string>
    <string name="latte">

        Если в итальянском ресторане попросить латте, официант принесёт стакан молока (latte в переводе с итальянского означает «молоко»).
        Кофе с молоком, который в остальном мире сокращают до просто «ла̀тте»
        (с обязательным ударением на первом слоге) по-итальянски называют café latte и никак иначе.
        Разница. Кофейный напиток латте представляет собой смесь кофе и молока с пенкой.
        Готовя классический латте, молоко вливают в кофе. Если же влить кофе в молоко, получится латте макиато (latte macchiato).
        От ближайшего родственника – капучино, латте отличается пропорциями ингредиентов (значительно большим количеством молока) и относительно низкой молочной пенкой.
        История возникновения кофе латте
        В Европе кофе с молоком принято было пить ещё в конце XVII века. К примеру, первое письменное упоминание о том,
        что австрийцы любят смешивать эти два продукта, относится к 1680 году.
        Позднее напиток трансформировался в знаменитый кофе по-венски, с пышной шапкой сливок.
        В других странах кофе смешивали с молоком в произвольных пропорциях, не давая напитку какого-либо особого названия.
        В Испании до сих пор подают в маленьких чашечках café con leche, во Франции – café au lait.
        В Италии был собственный, совершенно особый кофе с молоком – капучино.
        Но в XIX веке Европу и Америку поразила мода на всё античное, и в Италию хлынули толпы туристов.
        Если европейцы со временем привыкали к местному кофе, то американцам даже капучино казался слишком крепким,
        поэтому в кофейнях они просили добавить в напиток побольше молока.
        Постепенно рождался новый рецепт. Уже в 1847 году одна из английских газет вскользь упомянула о том, что в итальянских кофейнях туристам подают менее крепкий, чем традиционный капучино – кофе латте.
        Подробно напиток описал англичанин Уильям Дин Хауэллс, в 1867 году опубликовавший эссе «Итальянские путешествия».
        Однако американцы до сих пор уверены, что честь изобретения классических пропорций латте принадлежит итальянскому эмигранту Лино Мейорину, который 50-х годах XX века владел баром «Медитерранеум» в калифорнийском городе Беркли.
        В качестве основы для латте мистер Мейорин использовал эспрессо.
        Настоящий европейский бум на кофе латте начался в 80-е годы XX века и не утихает до сих пор.
        Напиток искренне полюбили те, для кого классический эспрессо кажется слишком крепким.
        Интересно, что в США и Канаде пристрастие к латте приравнивается к стремлению выделиться из толпы, продемонстрировать свою элитарность.
        Американские консерваторы даже уничижительно называют своих политических оппонентов латте-либералами.
        Чтобы уловить разницу между латте и капучино, не нужно быть гурманом: латте менее крепок в плане содержания кофеина.
        Для приготовления латте 1 часть чёрного кофе смешивают с 2–3 частями молока. Чаще всего основой для напитка служит двойной эспрессо (50–60 мл).
        Его смешивают со 100–180 мл молока.
    </string>

    <string name="americano">
        Американо – едва ли не самый популярный кофейный напиток в нашей стране.
        Он не такой крепкий, как классический эспрессо, и растянуть удовольствие можно подольше.
        А если добавить молока или сливок, то и вовсе будет идеально! Давайте узнаем, кто изобрел американо и каким пьют его в Европе.
        Из фильмов и сериалов, снятых в США, мы знаем о любви местных жителей к фильтр-кофе. Да-да, речь о тех самых кувшинчиках,
        из которых заботливые официантки в дайнерах подливают посетителям новую порцию напитка.
        Жители Северной Америки предпочитают разбавленный, некрепкий кофе, который можно пить долго, – как чай у нас.

        Во время Второй мировой войны американские солдаты, высадившиеся в Италии, искали привычный для них напиток.
        Пить эспрессо они не могли из-за избыточной крепости и маленького объема.
        Тогда итальянцы решили разбавлять порцию эспрессо большим количеством воды, называя это уничижительным словом «американо».
        Сами не подозревая, они придумали способ приготовления кофе, который станет невероятно популярным в Европе.

        Классический американо – это двойная порция эспрессо объемом 50–70 мл, разбавленная 120 мл горячей воды (температура – около 90⁰).
        Есть три варианта приготовления напитка:

        1.       В чашку наливается кофе, а затем разбавляется водой.

        2.       В чашку наливается вода, в которую потом добавляют кофе.

        3.       Кофе и вода подаются отдельно и смешиваются в чашке в предпочитаемой пропорции.

        Второй способ позволяет сохранить пенку на поверхности напитка и делает его вкус более насыщенным и мягким.

        Кстати, не стоит путать американо и лунго – «длинный» эспрессо, приготовленный с чуть большим количеством воды.
        Основное его отличие от американо заключается в том, что дополнительная вода тоже проходит через кофейную таблетку.

        А что насчет американо с молоком? Этот напиток особенно любят в России, ведь он отлично согревает, долго пьется и обладает приятным кремовым вкусом.
        То, что нужно для холодной погоды!
    </string>


    <string name="FlateWhite">
        Кто первый придумал флэт уайт? Новая Зеландия и Австралия до сих пор спорят друг с другом об авторских правах.
        Чтобы действительно понять, кто же придумал этот напиток, давайте совершим путешествие в 1980-е.

       Я думаю, что флэт уайт был попыткой получить в кофейнях кофе, какой новозеландцы делали дома.
        И здесь нам надо выяснить, что за кофе готовили в домах Новой Зеландии, прежде чем кафе стали популярным местом для досуга.

       Дома – черный и белый.

       Основное, что надо запомнить.
        Дома у новозеландца кофе без молока – это черный/black, а кофе с молоком – белый/white. Поэтому любого гостя новозеландец встретил бы вопросом: «Вам кофе черный или белый»?

       В Новой Зеландии домашний кофе готовят, используя френч-пресс.
        Мы называем его плунжерной кофеваркой. Это отличный способ заваривания, если вы хотите большую кружку черного кофе или большую кружку черного кофе и чуть-чуть молока туда.

       В Новой Зеландии эспрессо называют короткий черный/short black.
        Соответственно, все другие названия кофейных напитков - производные от «короткого черного».
        Например, эспрессо, разбавленный горячей водой, называют длинный черный/long black.

       Рожденный на стыке культур.

       Я думаю, что флэт уайт получился, когда традиционный для новозеландца френч-пресс наложился на культуру итальянских кофеен в Сиднее,
        Мельбурне и Окленде, которую принесли с собой иммигранты из Европы.

       Владельцы кофеен следовали итальянским традициям и называли кофейные напитки по-итальянски. Эспрессо и капучино.
        И поэтому хозяев и сотрудников кафе смущали местные «черный кофе» или «белый кофе».
        И если заказывающие черный кофе могли еще пробубнить что-то про горячую воду в эспрессо, то заказывающие белый кофе в ответ получали капучино.

       Возможно, итальянские названия было тяжело запомнить и произнести. Например, кортадо, доппио или макиато.
        Прекрасные напитки, но англизировать их названия сложновато. Вместо этого, капучино и латте были противопоставлены тому самому «белому» кофе.


        Почему не заказать капучино?

      Капучино в Новой Зеландии состоял почти из одной плотной пены, очень мало жидкого молока.
        И его еще считали напитком для детей, потому что обычно подавали с шоколадной крошкой.

      Молоко в Австралии и Новой Зеландии всегда от коров на свободном выгуле.
        Сильно вспененное, такое молоко дает плотную пену с большими пузырями. Поэтому текстура новозеландского капучино – это почти зефир маршмеллоу.

      Может быть, австралийские парни считали капучино с шоколадной крошкой недостаточно «мужественным»?

      Почему не заказать латте?

      Латте в Новой Зеландии делали с холодным или горячим молоком почти без пены.
        Латте считался слабым кофе для интеллектуалов, либеральных политиков и молодых мам.
        Заказывая латте в Новой Зеландии, можно было получить и стакан холодного молока с порцией эспрессо, и макиато, и огромную миску с кофе. Не слишком удобно.

      Эволюция флэт уайт.

      В общем, все эти капучино и латте в кофейнях можно было выпить, а вот заказать простой кофе с молоком как дома – нельзя.
        Так что изобретение флэт уайта, наверное, происходило так:

      Гость: Один белый кофе, пожалуйста.

      Бариста  отдает капучино.

      Гость: Слишком много пены. Можно без пены?

      Бариста отдает латте.

      Гость: А тут слишком много молока. Можно мне, чтобы было больше пены, чем в латте, но меньше чем в капучино?

      Бариста протягивает эспрессо в кружке с молоком и пеной.

      Гость: Отлично. Я назову это «плоский» белый.

      Почему «плоский»?

      В Новой Зеландии словом «плоский»/flat описывают выдохшиеся газированные напитки.
        Так что «плоский» кажется для киви вполне подходящим словом, чтобы описать кофе, где меньше пены, чем в капучино.
        Кстати, капучино в 1980-е был самым популярным новозеландским напитком на основе эспрессо.


        Флэт уайт завоевывает мир.

        Почему до сих пор мы точно не можем назвать имя изобретателя  флэт уайта?  Возможно,
        потому что прежде чем владельцы итальянских кафе стали понимать, какой кофе от них хотят,
        не одному десятку или даже сотне новозеландцев пришлось объяснять свой заказ на пальцах.

       Несмотря на свои хипстерские реинкарнации в Лондоне, Нью-Йорке и Берлине, флэт уайт возник как попытка переизобрести большую кружку кофе из френч-пресса с каплей молока.

       Напиток, который описывают словом «флэт уайт», эволюционировал во что-то меньшее объемом и с бОльшим количеством пены, чем просто «белый» кофе дома.
        Флэт уайт прошел большой путь от новозеландской кухни до одного из величайших культурных символов Австралии и Новой Зеландии.
        Такой культурный символ на экспорт.

    </string>


    <string name="Cappucino">

        Cappuccino - итальянское слово, обозначающее сочетание эспрессо со вспененым молоком в определённых пропорциях.
        Капучино не единственный напиток сочетания кофе со вспененным молоком, в горячей основе: у него есть интерпретации приготовления:
            Caffee Macchiato - сочетание эспрессо с "пятном" молочной пены (Macchiato в пререоде с Ит. - "пятнышко", по этому в данном напитке, объёма 50 мл., вкус эспрессо является доминантой,
        а молочная пена всего лишь смягчает, не оттеняя его насыщенный вкус.)

           Latte Macchiato - "родной брат" двух вышеперечисленных напитков, в котором "пятном" служит уже порция эспрессо,
           общий объём напитка в различных странах колеблется от 230- 320
           Легенда о капучино

                Монах-капуцин

        Слово капучино родилось в  Италии  в 16 веке и название этого напитка произошло от формы и цвета одежды монахов.
        Монахи Капуцины  носили темные рясы поверх которых был одет белого цвета капюшон - в тон этого контраста напиток дошедший до наших дней  (капучино)  не изменил окраса отцов-основателей.
        Бытует мнение, что происхождение этого напитка плотно связано с монахом Марко Д Авиано, принадлежавшем к монашескому ордену капуцинов.
        В средние века черный кофе считался напитком дьявола при католической церкви из-за его свойств:
        напиток бодрил дух и обладал некоторым влечением к себе. Именно поэтому монахи стали добавлять в "грешный черный" кофе немного смягчающих его вкус "райски тёплых" сливок (молока).
        Имелась  также ещё одна причина для "разбавления" кофе - его цена. Трепетно относились монахи к "произведению" созданному своими руками, так как лишены были многих радостей земных.
        Во многих городах и странах имеются улицы с названием нито монахов, нито напитка оставленного ими на поколения потомков.

        Вероятнее всего кофе смешивали с молоком, а подчас и сливками, после чего   нагревали на открытом огне.  Монахи-капуцины распространили легенды о прекраснейшем напитке  по всей Италии и даже за её пределами...
        Легаенда о напитке появилась в публикации в 80 г. нашего века. Легенды и мифи на то и существуют чтобы разделять мнения людей  на сторонников и противников, одни верят в сказки другие нет,
        в разных источниках информации легенда может претерпевать ряд изменений, и Ваше дело верить или нет!

        Капучино с которым мы с Вами знакомы на сегоднешний день - это более совершенный, технологичный напиток. 1855 г. - Эдвард Лоусел де Сантаис на выставки в Париже продемонстрировал свою кофемашину,
        этот год и считается точкой рождения капучино как напитка. В 1950-х годах напиток уже разлетелся и стал популярным по всему миру. Кстати говоря, капучино (Cappuccino) - считается правильным написанием напитка;
        каппучино, каппуччино и т.д. - неверным, также как написать или назвать  эспрессо  -экспресом. С появлением кофемашин классическим капучино считается горячий кофейно - молочный напиток объёма 150 -180мл.
        Изначальный объём соответсвовал 90 мл.: состоящий из порции эспрессо, занимающий 1/3 объёма; 1/3 горячего молока температуры 65-68 градусов С* и  1/3 густой и "мокрой"  молочной пены
        . При приготовлении напитка бариста (истинный последователь капуцинов)
        часто применияет технику Latte-art  - искуство изображения рисунков на напитках сочетающих кофе со вспененным молоком, различными техниками: питчинг, эйчинг, мультиарт.
        Капучино также может готовится разными техниками смешения основ: черный он же классический капучино готовится при наливе черного кофе в чашку в первую очередь,
        белый капучино готовится при попадании вспененого молока первым; от премены мест cлагаемых конечная сумма вкуса напитка, поверьте, не изменится.
        В напиток можно добавлять специи: корицу, шоколад, мускатный орех и т.д.; сиропы, получая тем самым напиток под названием Cappuccino aroma (желательно исключать добавку фруктовых сиропов из-за высокого кодержания лимонной кислоты);
        сливки, для пидания более сливочного тона - Cappuccino cream.
        Созданный для баров, ресторанов и кофеен (Horeca) напиток в настоящее время стремится войти в домашний сигмент потребления своих почетателей.
        Специальный аппарат для прогрева и взбития молока - Аэрочино. Аэрочино позволит истинным гурманам капучино готовить напиток в домашних условиях на основе различных способов заварки кафе.

    </string>

    <string name="Frapuccino">

        Все началось с творческого (и очень теплого) менеджера магазина в Калифорнии в один летний день.
        Он экспериментировал с кофе и блендером, собрал отзывы своих клиентов, отправил свои идеи в Сиэтл и вуаля! Frappuccino ® смешанные напитки родились.

        Сегодня мы предлагаем их с или без кофе, обычный или легкий, некоторые с чаем, некоторые с соком.
        Скорее всего, наше сезонное меню включает в себя смешанный напиток Frappuccino ® или два с некоторыми специальными ароматами, которые доступны только один раз в год!
    </string>

    <string name="Mocha">

        «Название сорту кофе Мокко (Моха) дал порт в Йемене на Красном море, который в 1532 году завоевали турки.

     Предания, датированные 1763 годом, связывают процветание Мохи с именем шейха Шадди — якобы, именно ему пришла в голову счастливая мысль заняться расширением посадок местных кофейных деревьев.
        Вскоре здесь стали успешно торговать новым товаром, а небольшое селение, каковым оно было до этого, выросло в процветающий крупный торговый город. В Европе название города Моха превратилось в Мокко и стало названием сорта кофе.
        И даже горы вокруг Мохи, сплошь покрытые кофейными плантациями, расположенными террасами на склонах, стали называть «кофейные горы».

    Когда шейх Шадди умер, над его могилой возвели мечеть, а имя стали поминать в утренних молитвах как имя патрона города, покровителя арабских кофеен, вразумившего род людской пить кофе и покупать кофейные зерна.

    В 1633 году, после восстания против Османской империи, было создано йеменское независимое государство (имамат). Наступил короткий период относительного спокойствия и более активного экономического развития.
        Йемен установил прямые торговые связи с некоторыми странами Европы, куда начал поставлять свой кофе Мокко. Именно в этот период наступил расцвет порта как главного кофейного торгового центра.
        Расцвет совпал по времени с общим экономическим подъемом страны, которую с этого времени стали называть Счастливейшая (от «йаман» — счастливый).

   Не вызывает сомнений тот факт, что до конца XVII века мир в целом (хотя и ограниченно) получал кофе ТОЛЬКО из Йемена — им был тот самый настоящий прославленный кофе Мокко (Mocha, Mokka).
        До середины XVII века турецкие и египетские купцы приезжали в Йемен и получали лучшие зерна. Они покупали урожай прямо на деревьях, обеспечивали его сбор и обработку семян. Кофе готовили сухим методом, т. е. высушивали на солнце.

   Арабы чрезвычайно гордились новым напитком и держали в тайне секрет его приготовления.
        Они запретили вывозить из страны зерна, которые не были высушены. Эта мера была направлена на то, чтобы ни одно зернышко, способное дать росток, не попало в руки чужестранцев, которым запрещалось посещать кофейные плантации.

   Как гласит еще одна легенда, около 1650 года мусульманский пилигрим по имени Баба Будан сумел заполучить семь зеленых кофейных зерен и тайно вывез их в район Чикмагалхур в южной Индии.
        Из этих семян выросли отличные кофейные деревья, положившие начало выращиванию кофе в этой стране.

   Около 1690 года голландцы заполучили семена в Индии и к концу века основали кофейные плантации на островах Ява и Суматра,
        которые уже через несколько лет превратились в крупнейшие поставщики кофе в Европу, прежде всего, благодаря усилиям голландской Ост-Индийской компании,
        а порт Амстердам стал одним из важнейших центров мировой кофейной торговли. Не сложно проанализировать, что с этого момента начался упадок йеменской кофейной торговли»…

    </string>

    <string name="Kemex">

        Петер Шлумбом в 1941 изобрел кофеварку Кемекс. Он родился в Германии в городе Киле в 1896 году и получил свою докторскую степень по химии в университете Берлина.
        После нескольких поездок в Соединенные Штаты, он обосновался в Нью Йорке в 1936 году. Спустя годы, он изобрел более 3000 товаров, на которые получил патенты.
        Тем не менее его кофеварка и стеклянный чайник были самыми значительными и проверенными временем изобретениями.

        Будучи доктором химии, он работал с лабораторными приборами для фильтрации и отбора. Петер удачно использовал эти знания при создании кофеварки.
        Он протестировал стеклянную воронку из лаборатории и коническую колбу Эрленмейера и изменил их немного. Он добавил воздушный канал в лабораторную воронку,
        чтобы вытесненный капающей в сосуд жидкостью воздух мог свободно выходить в обход фильтровальной бумаги.

        На стенках колбы Эрленмейера он добавил выступ, который выглядел как пузырь. Потребители часто называют его «пупок».
        Это измерительный знак, который указывает на половину доступного объема.

        Затем он соединил модифицированную стеклянную воронку с измененной колбой Эрленмейера, чтобы создать цельную капельную кофеварку, которая должна была быть сделана из теплоустойчивого,
        боросиликатного стекла лабораторного качества.
        Напоследок, он добавил деревянную ручку и назвал изобретение - Кемекс. Все, что было нужно для приготовления кофе были: горячая вода, фильтрующая бумага и, непосредственно, сам кофе.

        Три года спустя Шлумбом разработал стеклянный чайник или графин. Его целью было создать привлекательный, но простой в употреблении сосуд. И снова он выбрал боросиликатное стекло в качестве материала.
        Он разработал чайник для кипячения, без крышки, но который, тем не менее почти полностью закрывался ."Паровая пробка" не давала пару контактировать с верхней частью горлышка.
        Таким образом, эта часть не нагревалась и была использована как ручка.

        Спустя годы эти товары были признаны выдающимся примерами американского дизайна. В 1956 кофеварка была выбрана Иллинойским институтом технологий, как одна из лучших разработок современного времени и является единственной кофеваркой сделанной таким образом .
        И кофеварка и графин сейчас находятся в коллекциях музеев: Музей современного искусства, в Нью Йорке, Смитстониан, музей в Филадельфии и в музее Корнинга, который находиться в штате Нью Йорк.
        Осенью 1989 года она гастролировала с выставкой "Дизайн, США” на территории бывшего СССР.
    </string>


    <string name="Raf">
              История появления напитка
       Пожалуй, единственный напиток из кофейной карты, который берёт своё начало в России. Дело в том,
        что в 1996 году в Москве возле станции метро "Кузнецкий мост" открылась кофейня-магазин "Кофе Бин", где можно было не только приобрести немного волшебных кофейных зёрен,
        но и попробовать их в уже готовом напитке, попутно узнав историю и характерные особенности.

       Понятное дело, что кофейня почти сразу стала пользоваться популярностью, несмотря на крохотные размеры.

       И вот однажды там оказался некий господин по имени Рафаэль (в некоторых источниках - Рафаил) и заказал... чай.
        Мол, кофе - это совершенно не в его вкусе, невозможно сделать так, чтобы он мог понравится Рафаэлю/Рафаилу.

       Нужно ли говорить, что бариста восприняли это как вызов? Они перепробовали массу вариантов пропорций, сочетаний и способов приготовления, и всё же смогли влюбить Рафаэля в кофе.

       Как? Используя сливки 10% жирности, ванильный сахар и эспрессо, взбивая все ингредиенты в одной посуде до однородно-нежной массы, тающей на губах.
       Глядя на счастливого Рафа-Рафаэля, другие люди тоже хотели попробовать сей чудный напиток, да так и окрестили его в честь новоявленного кофемана.

       Сейчас количество вариаций рафа усиленно стремится к бесконечности - его готовят на сливках разной жирности или на очень жирном молоке,
        добавляют лаванду, апельсин, шоколад, специи, всевозможные сиропы, ореховое пралине.

       Что остаётся неизменным в рафе - потрясающе нежная структура и удовольствие от каждого глотка.

        Чем раф отличается от капучино и латте
     Латте и капучино – классические напитки, которые можно встретить практически в любом заведении, где подается кофе.
        Раф менее известен, чем его собратья.
     Если сравнить состав напитков, раф, в отличии от капучино и латте, готовится с использованием сливок, а не молока.
     Подается раф обычно в чашках большого размера, как и латте.
     Различается технология приготовления напитков. Для капучино и латте молоко взбивается отдельно, после молоко вливается в эспрессо.
        Раф предусматривает одновременное взбивание эспрессо, сливок и ванильного сахара.

        Калорийность раф кофе
     В состав раф кофе входят сливки, которые в примерно 4 раза жирнее молока. Именно эта особенность делает напиток нежным и сладким.
        В это же время, жирность сливок делает раф намного калорийнее, чем капучино и латте. Среди привычных кофейных напитков только моккачино может превзойти раф в калорийности.

     В среднем чашка раф кофе содержит 200 ккал.








    </string>
</resources>
